<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog</title>
    <link>https://loonaire.github.io/posts/</link>
    <description>Accueil de mon blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 15:57:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://loonaire.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Go: Les fonction Get et Set des structs</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/golanggettersetter/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:57:16 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/golanggettersetter/</guid>
        <description>Voici un article sur la mise en place de Getter et setter en Go. Go à un fonctionnement spécifique concernant ces fonctions, pour les setters, les fonctions doivent être nommées SetAttribut, pour les getter, il faut nommer les fonctions Attribut sans utiliser le mot Get.
Un exemple avec la classe Point:
type Point struct { x int y int } // Getter de x func (p Point) X() int{ return p.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Windows 10: Demander le mot de passe lors de la sortie de la veille</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/w10sleeppassword/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:11:37 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/w10sleeppassword/</guid>
        <description>Sur Windows 10 Pro / Education, par défaut le mode veille ne verouille pas l&amp;rsquo;ordinateur, sur Windows 11 il y a le même problème, cependant le menu des paramètres à changer.
Dans les paramètres Dans les paramètres de l&amp;rsquo;ordinateur, il faut aller dans Comptes -&amp;gt; Options de connexion -&amp;gt; Exiger une connexion, il faut ensuite mettre sur A chaque fois
La potentielle GPO associée Je n&amp;rsquo;ai pas pu tester les GPO cependant voici 2 liens qui peuvent répondre a cette question:</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Linux: Installer les lib en 32bits sur les architectures 64bits</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/linuxinstallerlib32bits/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 20:32:38 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/linuxinstallerlib32bits/</guid>
        <description>Ayant eu besoin d&amp;rsquo;utiliser le lecteur Flash Player 9 en StandAlone sur linux, j&amp;rsquo;ai dû apprendre un peu l&amp;rsquo;architecture des systèmes linux.
Pour les personnes ayant l&amp;rsquo;habitude de Windows, dans la version 64bits il y a un mode de compatibilité pour les applications 32bits intégrée, Windows peux executer nativement les applications 32bits, mais les architectures 32 et 64bits sont différentes.
Sur les architectures 64bits, Linux installe seulement les versions 64bits des paquets, si on souhaite installer les versions 32bits il faut ajouter la possibilité d&amp;rsquo;installet les paquets 32bits.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Manjaro xfce: Erreur de la variable LANG de locale</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/manjaroxfcelocaleserrors/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 20:09:00 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/manjaroxfcelocaleserrors/</guid>
        <description>Un des obstable à mon éventuel passage de Windows 10 à Manjaro XFCE est le support de certains logiciels. J&amp;rsquo;avais une demande particulière qui était qu&amp;rsquo;il fallais que Flash Player 9 StandAlone fonctionne sur Linux en français. Problème: le lecteur démarrais en anglais.
Après test sur Manjaro KDE ainsi que Mint et Debian XFCE, le problème semblais venir précisement de Manjaro avec l&amp;rsquo;environnement XFCE.
Sur Manjaro XFCE, la valeur par défaut de la variable d&amp;rsquo;environnement LANG est fr_FR.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Manjaro: Corriger le problème de mise à jour des clés de signatures</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/manjaropacmansignature/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:53:44 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/manjaropacmansignature/</guid>
        <description>En réalisant une installation de Manjaro XFCE à partir d&amp;rsquo;un iso ayant quelques mois, je me suis retrouvé dans l&amp;rsquo;impossibilité de mettre à jour le système car les clés de signature des paquets n&amp;rsquo;étaient plus valide. Pour débloquer ces mises à jours, il faut recharger la liste des clés mises à jour.
Voici les commandes à saisir:
# Force la mise à jour de la base de données des paquets sudo pacman -Syy # Charge la liste des clés la plus récent sudo pacman-key --refresh-keys # Indique quelles clés doivent être utilisées sudo pacman-key --populate archlinux manjaro # Vide le cache des paquets sudo pacman -Sc Il suffit ensuite de relancer une mise à jour des paquets.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Activer l&#39;accès aux partages smb sans mot de passe sur Windows 10 Pro / Education</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/w10proenablepublicshareaccess/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 18:01:15 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/w10proenablepublicshareaccess/</guid>
        <description>En voulant mettre en place un partage accessible sans mot de passe, je me suis retrouvé face à un problème d&amp;rsquo;accès avec Windows 10 Education. Le partage était situé sur un Windows 10 Famille, un autre ordinateur pouvais accéder à ce partage mais impossible depuis un Windows 10 Education. Le problème viens de la désactivation de l&amp;rsquo;accès aux partages sans mot de passe, ce problème est résolu en modifiant les GPO de l&amp;rsquo;ordinateur.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Passer des arguments à un programme Go avec les flags</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/go-flags/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 14:08:36 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/go-flags/</guid>
        <description>Go permet de se passer de Os.args pour la gestion des arguments à l&amp;rsquo;execution de l&amp;rsquo;application avec le package flag.
Les arguments créeront l&amp;rsquo;argument -h ou &amp;ndash;help.
Pour les arguments de type bool, il faut mettre par défaut la valeur false, sinon l&amp;rsquo;argument sera toujours à true.
Voici un exemple de base, chaque argument est envoyé dans un pointeur vers l&amp;rsquo;argument:
package main import ( &amp;#34;flag&amp;#34; &amp;#34;log&amp;#34; ) func main() { // crée les variables qui contiendront les arguments // attention: chaque paramètre est précédé d&amp;#39;un - boolArg := flag.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Golang: Voir la mémoire utilisée par le programme</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/go-runtime/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 20:06:58 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/go-runtime/</guid>
        <description>Je cherchais un moyen d&amp;rsquo;afficher en Go la mémoire utilisée par un programme en Go. La solution se trouve dans la librairie standard avec le package runtime.
Voici un exemple de code (l&amp;rsquo;exemple parle de lui même):
package main import ( &amp;#34;log&amp;#34; &amp;#34;runtime&amp;#34; &amp;#34;time&amp;#34; ) func main() { var m runtime.MemStats time.Sleep(2 * time.Second) log.Println(&amp;#34;# goroutines: &amp;#34;, runtime.NumGoroutine()) runtime.ReadMemStats(&amp;amp;m) log.Println(&amp;#34;Memory Acquired: &amp;#34;, m.Sys) log.Println(&amp;#34;Memory Acquired (MB) :&amp;#34;, float64(m.Sys)/1000000) log.Println(&amp;#34;Memory Used : &amp;#34;, m.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Utiliser Flash Player en 2022</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/flashplayer2022/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:18:27 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/flashplayer2022/</guid>
        <description>Flash player est aujourd&amp;rsquo;hui totalement mort, même adobe a retirer les liens vers Flash. Pour les applications AIR, une entreprise à repris le support, plus d&amp;rsquo;infos par ici.
Dans mon cas, je cherchais surtout sur les applications Flash.
Lancer une application Flash player Lancer une application est plutot simple, il suffit de se munir du fichier swf de l&amp;rsquo;application ainsi que d&amp;rsquo;un lecteur flash player standalone.
Le lecteur flash player peux être trouver sur archive.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Windows 10 N et les codecs vidéos manquant</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/win10n/</link>
        <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 20:42:14 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/win10n/</guid>
        <description>Ayant des clés pour Windows 10 Education N, j&amp;rsquo;ai décider de l&amp;rsquo;installer sur un ordinateur, cependant cette version de Windows ne contient pas certains logiciels comme les lecteurs audio / vidéos ainsi que Skype, plus important il manque les codecs de flux vidéo indispensable pour lire certains flux comme ceux de twitch.
Pour ajouter la possiblité de lire les flux vidéos manquant, il faut installer la fonctionnalité Media feature pack.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cheatsheet pour gohugo</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/cheatsheetgohugo/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 20:42:44 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/cheatsheetgohugo/</guid>
        <description>Voici un rapide mémo pour l&amp;rsquo;utilisation de gohugo pour la création et l&amp;rsquo;ajout de contenu.
Création d&amp;rsquo;un site Crée un projet Pour créer un projet avec gohugo:
hugo new site ./ Si le dossier n&amp;rsquo;est pas vide, il faut utiliser la commande:
hugo new site ./ --force Utiliser un thème Pour ajouter un thème à notre projet, il faut récupérer les fichier d&amp;rsquo;un thème et le placer dans le dossier themes du projet.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Retour Experience Laptop de 2021</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/experiences-nouveaux-laptop/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 20:00:47 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/experiences-nouveaux-laptop/</guid>
        <description>J&amp;rsquo;ai récemment fait l&amp;rsquo;acquisition d&amp;rsquo;un nouvel ordinateur portable, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un Asus TUF706HM, coté composant, il possède un processeur intel core i5 11400h avec une carte graphique nvidia RTX3060 Max-q. Le chassis est en plastique complet et en pleine charge le ventilateur est très bruyant et s&amp;rsquo;entend de loin. Ce problème semble commun aux processeurs intel core iX depuis la gen 10, il semble également un peu présent sur les ordinateurs avec des processeurs AMD Ryzen 5xxxx, en charge le processeur et la carte graphique montent beaucoup en température.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Premier article</title>
        <link>https://loonaire.github.io/posts/premierpost/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 20:02:25 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://loonaire.github.io/posts/premierpost/</guid>
        <description>Salut!
Comme il faut bien un premier poste, j&amp;rsquo;ai décidé de créer ce blog pour centraliser mes contenus et mes retours sur mes exprériences, il y aura également de la documentation sur la mise en place de certains outils et de la configuration.
Pour ce blog, j&amp;rsquo;ai choisi de l&amp;rsquo;héberger sur github grâce aux github pages, cela me permet de gérer simplement la mise en page et je n&amp;rsquo;ai pas besoin du tout de gérer le coté serveur.</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>