<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles on Loonaire Blog</title><link>https://loonaire.github.io/posts/</link><description>Recent content in Articles on Loonaire Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 17:53:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://loonaire.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Go: Profiler une app</title><link>https://loonaire.github.io/posts/golangpprof/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:53:13 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/golangpprof/</guid><description>Un petit article mémo pour le profilage en Go.
Profilage de base Dans mon cas, je développe un serveur tcp donc le logiciel reste ouvert indéfiniment, cette solution sera également pour les serveurs http et les autres développement utilisant des boucles infinies.
Voici le code de base:
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; _ &amp;#34;net/http/pprof&amp;#34; ) func main() { go func() { log.Println(http.ListenAndServe(&amp;#34;localhost:6060&amp;#34;, nil)) }() // AJOUTER ICI LE RESTE DE VOTRE CODE fmt.</description></item><item><title>Extraire le fichier apk d'une application Android</title><link>https://loonaire.github.io/posts/extraireapk/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:31:54 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/extraireapk/</guid><description>Pour commencer, il faut:
Un smartphone Android avec les options de développeur et le mode débogage activé (taper 7 fois sur le numéro de build dans les paramètres pour activer le mode développeur puis dans le mode développeur activer le mode débogage). Un ordinateur avec android platform tools installé (disponible ici) Localiser l&amp;rsquo;application Pour commencer, s&amp;rsquo;assurer sur le téléphone est reconnu par la commande suivante:
adb devices Ensuite Pour afficher la liste des applications installées, il faut utiliser la commande:</description></item><item><title>Go: les logs avec slog</title><link>https://loonaire.github.io/posts/go-slog/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 18:47:52 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/go-slog/</guid><description>Depuis Go 1.21, un nouveau package est disponible pour logger en Go. J&amp;rsquo;attendais ce nouveau package avec impatience, il permet beaucoup de chose et rend la lib de base de Go encore plus intéressante. le package log reste en place, cependant slog est bien plus intéressant.
Ce nouveau logger permet d&amp;rsquo;avoir différents niveaux de logs, un mode debug. Il permet également de gérer la sortie des logs et d&amp;rsquo;avoir différents mode, mode classique ou log en JSON.</description></item><item><title>Transférer les signatures Outlook d'un ordinateur vers un autre</title><link>https://loonaire.github.io/posts/outlooksignatures/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 14:37:01 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/outlooksignatures/</guid><description>Il est possible de transférer simplement les signatures d&amp;rsquo;Outlook d&amp;rsquo;un ordinateur vers un autre, pour cela il suffit de copier un dossier.
Le dossier se trouve dans %appdata%\Microsoft\, il faut ensuite copier le dossier Signatures au même endroit sur l&amp;rsquo;autre ordinateur.</description></item><item><title>Importer et exporter les données de firefox</title><link>https://loonaire.github.io/posts/exportfirefoxdata/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 14:08:22 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/exportfirefoxdata/</guid><description>Voici plusieurs techniques pour récupérer les informations d&amp;rsquo;un profil de firefox. Pour information, les profils sont stocké par défaut dans: %appdata%\Mozilla\Firefox\Profiles, si le profil n&amp;rsquo;est pas présent dans ce dossier, il est possible de voir où est stocké le profil depuis firefox en tapant dans la barre d&amp;rsquo;url: about:support.
PS: je montre ici des techniques alternatives à la technique &amp;ldquo;officielle&amp;rdquo; de Mozilla pour le transfert de profil car je n&amp;rsquo;ai jamais réussi à les faires fonctionner correctement, cette technique est disponible ici.</description></item><item><title>Analyse d'un algorithme de chiffrement de mot de passe</title><link>https://loonaire.github.io/posts/xordecipher/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 10:51:13 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/xordecipher/</guid><description>Disclaimer Je vais analyser une fonction qui a réellement été utilisée en production pour chiffrer les mots de passes. Cette fonction comporte plusieurs faillses et problèmes qui font quelle ne serait pas réutilisable aujourd&amp;rsquo;hui.
Introduction Récemment en cherchant des informations sur le jeu Dofus entre 2003-2006, j&amp;rsquo;ai décidé de regarder un peu le code du jeu et j&amp;rsquo;ai également eu besoin de comprendre le fonctionnement du code, cela ma permis d&amp;rsquo;apprendre un peu le fonctionnement d&amp;rsquo;ActionScript et plus particulièrement de flash player.</description></item><item><title>Le choix d'une distribution Linux en 2023</title><link>https://loonaire.github.io/posts/choixlinux/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 09:23:48 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/choixlinux/</guid><description>J&amp;rsquo;écris cet article suite à mon expérience avec différentes distributions linux depuis presque 1an. L&amp;rsquo;échéance de fin de vie de Windows 10 approche et Windows 11 ne me plais pas, certains des ordinateurs dont je m&amp;rsquo;occupe sont impactés, ils sont en parfait état de fonctionnement mais Windows 11 ne peux pas être installé dessus, souvent à cause du processeur&amp;hellip; Un des autres problèmes que j&amp;rsquo;ai avec Windows 11 est un retour en arrière en terme de fonctionnalités et une avancée pas toujours très utile sur d&amp;rsquo;autres fonctionnalité, il consomme également beaucoup trop de ressources.</description></item><item><title>Windows 10: Retirer une application par défaut pour un format de fichier</title><link>https://loonaire.github.io/posts/w10-retirer-app-defaut/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:39:41 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/w10-retirer-app-defaut/</guid><description>Sous Windows 10, il est impossible de retirer une application par défaut pour un type de fichier depuis les paramètres. Cette option est pourtant utilse et obligatoire pour éviter à certains logiciels de se mettre par défaut au lancement d&amp;rsquo;un fichier.
Pour retirer une association, il faut aller dans le registre de windows (regedit) et aller dans le dossier:
HKEY_CURRENT_USER\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Explorer\FileExts
Ensuite, il suffit de supprimer le dossier de l&amp;rsquo;extension souhaitée. Enfin, pour que tous soit en ordre, il est préférable de redémarrer la session ou l&amp;rsquo;ordinateur pour prendre en compte les &amp;ldquo;nouveaux&amp;rdquo; paramètres.</description></item><item><title>Gérer les erreurs en Go</title><link>https://loonaire.github.io/posts/golangerreurs/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 15:58:07 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/golangerreurs/</guid><description>En Go, les erreurs sont gérées de cette manière:
// squelette d&amp;#39;une fonction qui renvoi une erreur func mafonction() error { if condition { return err // retourne l&amp;#39;erreur } return nil // retourne nil qui équivaux à aucune erreur } // code utilisé pour appeler la fonction: err := mafonction() if err != nil { // si la fonction retourne une erreur, la variable sera différente de nil } Cependant, cette manière de faire à ces limites, par exemple il n&amp;rsquo;est pas possible de créer des erreurs personnalisées avec cette technique.</description></item><item><title>Exploiter les fichiers de l'outil PSR de Windows</title><link>https://loonaire.github.io/posts/outilpsrwindows/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 07:55:18 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/outilpsrwindows/</guid><description>Un tutoriel rapide crée il y a un moment sur les fichiers obtenu avec l&amp;rsquo;enregistreur d&amp;rsquo;actions utilisateur de windows. L&amp;rsquo;outil La sortie de l&amp;rsquo;outil est un fichier zip qui contient un fichier .mht. Le format mht est un format très proche du HTML mais il contient les images encodées en base64 plutot que de les enregistrer à coté.
Voici un éditeur de mth en ligne mais il ne semble pas possible de récuperer les images: lien</description></item><item><title>Mise à jour du firmware SSD</title><link>https://loonaire.github.io/posts/updatessdfirmware/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:13:29 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/updatessdfirmware/</guid><description>En janvier 2023, des mises à jour concernant des problèmes sur les SSD samsung 9x0 et 9x0PRO ont été détectées, ça a été l&amp;rsquo;occasion de découvrir comment se fait la mise à jour des SSD. Sans surprise, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une manière similaire à celle des BIOS.
Pour commencer, sous Windows 10, on peux voir la version du firmware du SSD à l&amp;rsquo;aide de la commande:
WMIC diskdrive Get Caption, firmwarerevision on aura ensuite les SSD disponible leur version de firmware:</description></item><item><title>Extraire un fichier d'un fichier .exe qui contient un installateur et créer un jdk java 8 portable</title><link>https://loonaire.github.io/posts/extractfilefromisntaller/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 15:49:17 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/extractfilefromisntaller/</guid><description>Dans l&amp;rsquo;optique de pouvoir lancer des logiciels qui ne se lancent que avec Java 8, j&amp;rsquo;ai cherché une version portable de java 8 or cela n&amp;rsquo;existe pas. En cherchant un peu j&amp;rsquo;ai trouvé un moyen qui permet de pouvoir créer une version &amp;ldquo;portable&amp;rdquo; de logiciels à partir du fichier .exe d&amp;rsquo;intallation. Cette technique permet également d&amp;rsquo;extraire les drivers des fcihiers exe d&amp;rsquo;installation si l&amp;rsquo;on souhaite installer seulement le driver.
Extraire des fichiers d&amp;rsquo;un installateur .</description></item><item><title>Développer en Rust sur Windows avec VSCode et sans msvc</title><link>https://loonaire.github.io/posts/setuprustwindows/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 20:50:48 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/setuprustwindows/</guid><description>Souhaitant retenter d&amp;rsquo;apprendre Rust, j&amp;rsquo;ai dû commencer par mettre en place mon environnement de développement. J&amp;rsquo;avais déja essayé Rust mais en utilisant ce qui étais recommandé sur le site officiel de Rust: utiliser rustup version windows et le compilateur msvc, cette version marche très bien mais a le problème d&amp;rsquo;avoir besoin du SDK Windows d&amp;rsquo;installer sur l&amp;rsquo;ordinateur et entre les outils qui ne me servirai que pour Rust et qui ont besoin d&amp;rsquo;environ 5Go d&amp;rsquo;espace, je trouve ca beaucoup trop, surtout que j&amp;rsquo;ai déja un environnement de compilation prêt grâce à MSYS2.</description></item><item><title>La découverte des flux rss</title><link>https://loonaire.github.io/posts/fluxrss/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 09:35:08 +0100</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/fluxrss/</guid><description>Face à la quantité de sites à surveiller et à Twitter qui commence poser problème, j&amp;rsquo;ai décider de mettre en place agrégateur pour les flux rss. Un des agréagteurs conseillé est freshRSS mais il demande d&amp;rsquo;avoir un serveur ouvert en permanence sur l&amp;rsquo;ordinateur et ça ne m&amp;rsquo;arrange pas. Il existe également des sites web agrégateurs mais l&amp;rsquo;idée de faire un compte et d&amp;rsquo;aller sur un site précis ne me plait pas non plus.</description></item><item><title>Les droits de fichiers et répertoire linux</title><link>https://loonaire.github.io/posts/droitslinux/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 10:58:29 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/droitslinux/</guid><description>Les droits Les droits de base Lettre Valeur en Octal Nom du mode Effet sur un dossier Effet sur fichier x 1 Execution Permet de se déplacer dans un dossier Permet de rendre executable le fichier, utiliser seul ne permet rien w 2 Ecriture Permet la création de fichier et dossier Autorise la modification du fichier r 4 Lecture Permet de voir le contenu d&amp;rsquo;un dossier permet de lire le contenu du fichier, ce droit doit être présent pour permettre l&amp;rsquo;éxecution du fichier Les droits spéciaux Ces droits donnent des droits supplémentaires, dans le cas lors de l&amp;rsquo;utilisation de la commande ls -l, le x sera remplacé par un autre caractère.</description></item><item><title>Go: Debug avec Delve</title><link>https://loonaire.github.io/posts/golangdelve/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:06:05 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/golangdelve/</guid><description>Delve est un debugger pour les programmes Go, il est même recommandé par rapport à gdb. Il est écris en Go. Pour plus d&amp;rsquo;informations, voici son Github
Pour l&amp;rsquo;installer:
go install github.com/go-delve/delve/cmd/dlv@latest Pour lancer le debug il faut utiliser la commande:
dlv debug Si il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un fichier non lié à un fichier go.mod, il est possible de lancer le debuggage d&amp;rsquo;un fichier avec la commande:
dlv debug nomFichier.go Ensuite, pour afficher les commandes disponibles dans delve, il faut utiliser la commande help.</description></item><item><title>Créer ou dumper un iso sur cd/dvd sur Linux</title><link>https://loonaire.github.io/posts/linuxisodumporcreate/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 12:06:18 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/linuxisodumporcreate/</guid><description>Je me suis longtemps demander comment dumper un fichier iso d&amp;rsquo;un cd ou dvd ou créer ce même fichier iso. Sous Windows, il existe le logiciel imgburn qui permet d&amp;rsquo;extraire des isos ou d&amp;rsquo;en créer simplement, je souhaite aller un peu plus loin ici, surtout en le faisant manuellement, sous linux il suffit d&amp;rsquo;une commande pour extraire des fichiers iso.
0. Prérequis Pour la suite du tutoriel, il faut installer le paquet qui contiendra les commandes que je vais utiliser:</description></item><item><title>Désactiver Edge au démarrage de Windows</title><link>https://loonaire.github.io/posts/disableedgeonstartup/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 10:43:15 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/disableedgeonstartup/</guid><description>Depuis quelques versions de Edge (mi 2022), Edge se lance automatiquement au démarrage de Windows, désactiver simplement le service ne suffit pas.
Pour désactiver le démarrage automatique de Edge, il faut aller dans les paramètres de Edge puis Système et performances, catégorie Système, désactiver les options Démarrage rapide et Continuer à exécuter les extensions et les applications en arrière-plan lorsque Microsoft Edge est fermé.
Il y a d&amp;rsquo;autres manières de faire, notamment via le registre, plus d&amp;rsquo;information ici</description></item><item><title>Go: Les fonction Get et Set des structs</title><link>https://loonaire.github.io/posts/golanggettersetter/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:57:16 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/golanggettersetter/</guid><description>Voici un article sur la mise en place de Getter et setter en Go. Go à un fonctionnement spécifique concernant ces fonctions, pour les setters, les fonctions doivent être nommées SetAttribut, pour les getter, il faut nommer les fonctions Attribut sans utiliser le mot Get.
Un exemple avec la classe Point:
type Point struct { x int y int } // Getter de x func (p Point) X() int{ return p.</description></item><item><title>Windows 10: Demander le mot de passe lors de la sortie de la veille</title><link>https://loonaire.github.io/posts/w10sleeppassword/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:11:37 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/w10sleeppassword/</guid><description>Sur Windows 10 Pro / Education, par défaut le mode veille ne verouille pas l&amp;rsquo;ordinateur, sur Windows 11 il y a le même problème, cependant le menu des paramètres à changer.
Dans les paramètres Dans les paramètres de l&amp;rsquo;ordinateur, il faut aller dans Comptes -&amp;gt; Options de connexion -&amp;gt; Exiger une connexion, il faut ensuite mettre sur A chaque fois
La potentielle GPO associée Je n&amp;rsquo;ai pas pu tester les GPO cependant voici 2 liens qui peuvent répondre a cette question:</description></item><item><title>Linux: Installer les lib en 32bits sur les architectures 64bits</title><link>https://loonaire.github.io/posts/linuxinstallerlib32bits/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 20:32:38 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/linuxinstallerlib32bits/</guid><description>Ayant eu besoin d&amp;rsquo;utiliser le lecteur Flash Player 9 en StandAlone sur linux, j&amp;rsquo;ai dû apprendre un peu l&amp;rsquo;architecture des systèmes linux.
Pour les personnes ayant l&amp;rsquo;habitude de Windows, dans la version 64bits il y a un mode de compatibilité pour les applications 32bits intégrée, Windows peux executer nativement les applications 32bits, mais les architectures 32 et 64bits sont différentes.
Sur les architectures 64bits, Linux installe seulement les versions 64bits des paquets, si on souhaite installer les versions 32bits il faut ajouter la possibilité d&amp;rsquo;installet les paquets 32bits.</description></item><item><title>Manjaro xfce: Erreur de la variable LANG de locale</title><link>https://loonaire.github.io/posts/manjaroxfcelocaleserrors/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 20:09:00 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/manjaroxfcelocaleserrors/</guid><description>Un des obstable à mon éventuel passage de Windows 10 à Manjaro XFCE est le support de certains logiciels. J&amp;rsquo;avais une demande particulière qui était qu&amp;rsquo;il fallais que Flash Player 9 StandAlone fonctionne sur Linux en français. Problème: le lecteur démarrais en anglais.
Après test sur Manjaro KDE ainsi que Mint et Debian XFCE, le problème semblais venir précisement de Manjaro avec l&amp;rsquo;environnement XFCE.
Sur Manjaro XFCE, la valeur par défaut de la variable d&amp;rsquo;environnement LANG est fr_FR.</description></item><item><title>Manjaro: Corriger le problème de mise à jour des clés de signatures</title><link>https://loonaire.github.io/posts/manjaropacmansignature/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:53:44 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/manjaropacmansignature/</guid><description>En réalisant une installation de Manjaro XFCE à partir d&amp;rsquo;un iso ayant quelques mois, je me suis retrouvé dans l&amp;rsquo;impossibilité de mettre à jour le système car les clés de signature des paquets n&amp;rsquo;étaient plus valide. Pour débloquer ces mises à jours, il faut recharger la liste des clés mises à jour.
Voici les commandes à saisir:
# Force la mise à jour de la base de données des paquets sudo pacman -Syy # Charge la liste des clés la plus récent sudo pacman-key --refresh-keys # Indique quelles clés doivent être utilisées sudo pacman-key --populate archlinux manjaro # Vide le cache des paquets sudo pacman -Sc Il suffit ensuite de relancer une mise à jour des paquets.</description></item><item><title>Activer l'accès aux partages smb sans mot de passe sur Windows 10 Pro / Education</title><link>https://loonaire.github.io/posts/w10proenablepublicshareaccess/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 18:01:15 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/w10proenablepublicshareaccess/</guid><description>En voulant mettre en place un partage accessible sans mot de passe, je me suis retrouvé face à un problème d&amp;rsquo;accès avec Windows 10 Education. Le partage était situé sur un Windows 10 Famille, un autre ordinateur pouvais accéder à ce partage mais impossible depuis un Windows 10 Education. Le problème viens de la désactivation de l&amp;rsquo;accès aux partages sans mot de passe, ce problème est résolu en modifiant les GPO de l&amp;rsquo;ordinateur.</description></item><item><title>Passer des arguments à un programme Go avec les flags</title><link>https://loonaire.github.io/posts/go-flags/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 14:08:36 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/go-flags/</guid><description>Go permet de se passer de Os.args pour la gestion des arguments à l&amp;rsquo;execution de l&amp;rsquo;application avec le package flag.
Les arguments créeront l&amp;rsquo;argument -h ou &amp;ndash;help.
Pour les arguments de type bool, il faut mettre par défaut la valeur false, sinon l&amp;rsquo;argument sera toujours à true.
Voici un exemple de base, chaque argument est envoyé dans un pointeur vers l&amp;rsquo;argument:
package main import ( &amp;#34;flag&amp;#34; &amp;#34;log&amp;#34; ) func main() { // crée les variables qui contiendront les arguments // attention: chaque paramètre est précédé d&amp;#39;un - boolArg := flag.</description></item><item><title>Golang: Voir la mémoire utilisée par le programme</title><link>https://loonaire.github.io/posts/go-runtime/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 20:06:58 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/go-runtime/</guid><description>Je cherchais un moyen d&amp;rsquo;afficher en Go la mémoire utilisée par un programme en Go. La solution se trouve dans la librairie standard avec le package runtime.
Voici un exemple de code (l&amp;rsquo;exemple parle de lui même):
package main import ( &amp;#34;log&amp;#34; &amp;#34;runtime&amp;#34; &amp;#34;time&amp;#34; ) func main() { var m runtime.MemStats time.Sleep(2 * time.Second) log.Println(&amp;#34;# goroutines: &amp;#34;, runtime.NumGoroutine()) runtime.ReadMemStats(&amp;amp;m) log.Println(&amp;#34;Memory Acquired: &amp;#34;, m.Sys) log.Println(&amp;#34;Memory Acquired (MB) :&amp;#34;, float64(m.Sys)/1000000) log.Println(&amp;#34;Memory Used : &amp;#34;, m.</description></item><item><title>Utiliser Flash Player en 2022</title><link>https://loonaire.github.io/posts/flashplayer2022/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:18:27 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/flashplayer2022/</guid><description>Flash player est aujourd&amp;rsquo;hui totalement mort, même adobe a retirer les liens vers Flash. Pour les applications AIR, une entreprise à repris le support, plus d&amp;rsquo;infos par ici.
Dans mon cas, je cherchais surtout sur les applications Flash.
Lancer une application Flash player Lancer une application est plutot simple, il suffit de se munir du fichier swf de l&amp;rsquo;application ainsi que d&amp;rsquo;un lecteur flash player standalone.
Le lecteur flash player peux être trouver sur archive.</description></item><item><title>Windows 10 N et les codecs vidéos manquant</title><link>https://loonaire.github.io/posts/win10n/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 20:42:14 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/win10n/</guid><description>Ayant des clés pour Windows 10 Education N, j&amp;rsquo;ai décider de l&amp;rsquo;installer sur un ordinateur, cependant cette version de Windows ne contient pas certains logiciels comme les lecteurs audio / vidéos ainsi que Skype, plus important il manque les codecs de flux vidéo indispensable pour lire certains flux comme ceux de twitch.
Pour ajouter la possiblité de lire les flux vidéos manquant, il faut installer la fonctionnalité Media feature pack.</description></item><item><title>Cheatsheet pour gohugo</title><link>https://loonaire.github.io/posts/cheatsheetgohugo/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 20:42:44 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/cheatsheetgohugo/</guid><description>Voici un rapide mémo pour l&amp;rsquo;utilisation de gohugo pour la création et l&amp;rsquo;ajout de contenu.
Création d&amp;rsquo;un site Crée un projet Pour créer un projet avec gohugo:
hugo new site ./ Si le dossier n&amp;rsquo;est pas vide, il faut utiliser la commande:
hugo new site ./ --force Utiliser un thème Pour ajouter un thème à notre projet, il faut récupérer les fichier d&amp;rsquo;un thème et le placer dans le dossier themes du projet.</description></item><item><title>Retour Experience Laptop de 2021</title><link>https://loonaire.github.io/posts/experiences-nouveaux-laptop/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 20:00:47 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/experiences-nouveaux-laptop/</guid><description>J&amp;rsquo;ai récemment fait l&amp;rsquo;acquisition d&amp;rsquo;un nouvel ordinateur portable, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un Asus TUF706HM, coté composant, il possède un processeur intel core i5 11400h avec une carte graphique nvidia RTX3060 Max-q. Le chassis est en plastique complet et en pleine charge le ventilateur est très bruyant et s&amp;rsquo;entend de loin. Ce problème semble commun aux processeurs intel core iX depuis la gen 10, il semble également un peu présent sur les ordinateurs avec des processeurs AMD Ryzen 5xxxx, en charge le processeur et la carte graphique montent beaucoup en température.</description></item><item><title>Premier article</title><link>https://loonaire.github.io/posts/premierpost/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 20:02:25 +0200</pubDate><guid>https://loonaire.github.io/posts/premierpost/</guid><description>Salut!
Comme il faut bien un premier poste, j&amp;rsquo;ai décidé de créer ce blog pour centraliser mes contenus et mes retours sur mes exprériences, il y aura également de la documentation sur la mise en place de certains outils et de la configuration.
Pour ce blog, j&amp;rsquo;ai choisi de l&amp;rsquo;héberger sur github grâce aux github pages, cela me permet de gérer simplement la mise en page et je n&amp;rsquo;ai pas besoin du tout de gérer le coté serveur.</description></item></channel></rss>